\chapter{Normierte Räume}
Im folgenden Abschnitt sei immer $\K=\R$ oder $\K=\C$.
\begin{defi}{Halbnorm und Norm}{theoexample}\label{chapOne:defi:Norm}
Sei X ein Vektorraum über $\K$
\begin{enumerate}[(i)]
  \item Eine Abbildung $p: X\rightarrow \R $ heißt Halbnorm auf X, falls
  	\begin{enumerate}[(N1)]
  	  \item $p(x+y)\leq p(x)+p(y)$ ($\Delta$ - Ungleichung)
  	  \item $p(\alpha x=|\alpha|p(x), \text{ für } x\in X,\alpha\in\K$
  	 \end{enumerate}
  \item Eine Halbnorm $\norm{\cdot}:x\rightarrow\R$ heißt \underline{Norm auf X}, falls außerdem
  	\begin{enumerate}[(N1)]
  	  \item [(N3)] $\norm{x}=0\Leftrightarrow x=0\text{ für } x\in X$
  	 \end{enumerate}
  gilt.
\end{enumerate}
\end{defi}

\begin{bem}{Weitere Eigenschaften Norm und induzierte Metrik}{theoexample}
\begin{enumerate}[(a)]
  \item Sei p Halbnorm auf X, dann gilt
  \begin{enumerate}[(i)]
   	\item $p(x)\geq 0 \forall x\in X$, $p(0)=0$
   	\item $|p(x)-p(y)|\leq p(x-y)\text{ für } x,y\in X$
   \end{enumerate}
   \item Sei $\norm{\cdot}$ eine Norm auf X. Dann def.
   	\begin{equation}
   		d(x,y):=\norm{x-y}
   	\end{equation}
   	eine \underline{Metrik auf X}
\end{enumerate}
\end{bem}

\begin{bsp}{}{theoexample}
 $\R^n $ ist Vektorraum über $\R$ mit Norm $\norm{x}=\left(\sum_{i=1}^n|x_i|^2\right)^{\frac{1}{2}}$, der sogenannten euklidischen Norm.
 \end{bsp}
 
 
 
 
 
 
 
 